用數據話比你聽 點解193寸得起。

付費平台 Viutv vs Tvb

Viutv

電盈()指，根據AMPD 2020年第四季研究報告中，旗下泛區域OTT串流視象平台Viu於東南亞(印尼、菲律賓、新加坡及泰國)主要視象平台中，每月活躍用戶人數排名第一。於2020年12月，Viu每月活躍用戶達4,500萬名。

按付費用戶及串流分鐘計算，Viu 於東南亞主要視象平台中均位列第二。Viu首席業務總監(亞洲)仇婉君表示，報告預計網上視象串流市場未來三年市場複合年增長率將高達26%，認為Viu聚焦亞洲內容、建立強大夥伴關係，可持續吸引東南亞的訂戶及廣告商。

公司指，付費用戶於去年錄得47%的按年升幅。Viu 在變現方面亦取得高增長，當中訂閱收益按年躍升62%，成為推動整體營業額增加30%的主要動力來源

Tvb

電視廣播()公布截至2020年12月底止年度業績顯示，錄得股東應佔虧損為2.81億元，上年同期虧損為2.95億元；基本每股虧損為0.64元，不派末期息。上年同期派息0.5元。

期內，總收入按年減少25%至27.24億元。總成本按年跌12%至32.53億元。無綫電視數碼平台的非廣告收入總額按年增加8%至5.52億元。
期內，myTV SUPER業務分部錄得盈利1,100萬元，上年同期盈利為4,000萬元，盈利減少由於廣告收入較疲弱所致。大台網及電子商貿業務分部(包括Big Big Shop)錄得盈利按年增20%至5,300萬元。

廣告收入Viutv vs Tvb

Viutv

雖然本地廣告消費收縮，不過ViuTV每月平均觀眾有所增加，去年廣告收益增長29%至2.71億元，男團MIRROR及ERROR通過《全民造星》系列引起公眾留意，並越來越受歡迎，有助公司藝人管理業務發展。他指出近年ViuTV在競爭激烈情況下透過本地製作的節目吸引觀眾，加上公司亦與廣告商有良好合作，除廣告收入增長外，市場份額也有所提升。

Tvb

香港電視廣播分部的廣告收入按年減少54%至8.81億元。
myTV SUPER業務分部錄得盈利1,100萬元，上年同期盈利為4,000萬元，盈利減少由於廣告收入較疲弱所致。

公司股價 Viutv vs Tvb
Viutv 屬李澤楷旗下 多家子母公母
只選取 00008電訊盈科 作參考
現市值約 344.74億

Tvb 現 市值 38.81億

結論: 三爺背景係李澤楷，你tvb 蚊滋公司 邊個會驚你啊屌你老母

TLDR
講公司背景 193 所屬公司 勝
講業績 193 所屬公司 勝
講市值 193 所屬公司 勝
講人氣 193勝
講高度 193勝
講廢話 193勝
講靚仔 193勝
講心地 193勝
講年紀 193勝

你間TVB 市值少過人地9倍
生意老婆又比人搶埋

堂堂大台 做到個數據咁差
點同我33仔鬥？

三爺就咁企喺到都贏你9個頭
你老母豆潤公司仔
唔寸你 寸邊個？

我係唔會用193個高度做數據去解釋佢寸得起
太膚淺了

newgod 美c入嚟講下
點解你公司生意失敗

read

串你老母咩 咁撚無禮貌 垃圾 唔識尊重志偉老師

尊重佢夠矮都冇自殺

咁你代你老師講下
點解你公司咁失敗

同馬騮仔打？

193撚鳩曾至短

cctvb廣告收入一年仲有8億，
雖然已經腰斬一半，
但係抵制尚未成功，
戰線仍需努力。

係
viutv 追緊

拎電盈來比較唔太公道，始終佢涉獵嘅業務廣好多。係認真做比較嘅，就應該拎廣告收入、OTT 用戶等來比較，VIU 現階段仲未有得同 CCTVB，但前者個勢係升緊

就係逾唔公道
就知 大家公司背景實力係邊
大台冇錢 viu背後有

係電盈 諗住用最少嘅cost 去賺最大嘅錢
所以資源睇落好少好窮
viutv 要比心機去超越

係有錢佬眼中傳媒唔係用來大錢，所以都傾向捉到條數好緊